% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-math}
\usepackage{2324-pablo-tikz}
\usepackage[python]{2324-pablo-listings}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom : ..........}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG --- DS \no7 --- A}}

\begin{document}

\begin{exercice}
% D'après l'exercice 2 du sujet d'EC n°65
  Un magasin d'informatique liquide l'ensemble de ses stocks au moyen d'une série de promotions. On se propose d'étudier l'évolution de son stock de souris sur une période de six semaines après le démarrage de la liquidation.

  Initialement, le magasin a en stock 350 souris. On peut modéliser la valeur du stock de souris au bout de $n$ semaines de promotions par la suite $(u_n)$, définie pour tout entier naturel $n$ (avec $0 < n < 8$) par :
  \[u_n = 350 - 50n\]
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $u_0$ , $u_1$ , $u_2$ et $u_3$.

      Donner une interprétation de $u_2$.
    \item Dans le repère ci-dessous, représenter les termes $u_0$, $u_1$, $u_2$ et $u_3$.

      Au vu du graphique qui vient d'être complété, quelle conjecture peut-on émettre au sujet de la nature de la suite $(u_n)$ ? Justifier.
    \item Démontrer cette conjecture.
    \item Donner une relation de récurrence vérifiée par la suite $(u_n)$.

      Comment pourrait-on résumer l'évolution du stock de souris du magasin ?
    \item Quel est le sens de variation de la suite $u$ ? Justifier la réponse.
    \item 
    On souhaite calculer le nombre de semaines de promotions nécessaires pour que le stock de souris soit divisé par quatre par rapport à son état initial.
    \begin{enumerate}
    \item Recopier et compléter la fonction ci-dessous, écrite en langage Python, pour qu'elle réponde à la question.
    \item En utilisant la méthode de votre choix, répondre à la question.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}

    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          yscale=1,
          xscale=1,
          xmin=0,
          xmax=7,
          ymin=0,
          ymax=350,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          enlargelimits=upper,
          %minor x tick num=4,
          minor y tick num=4,
          xtick={0, 1, ..., 7},
          ytick={0, 50, ..., 350},
          major grid style={black, thick},
          grid=both,
          %xlabel={$n$},
          %ylabel={$u(n)$},
        ]
        \draw (axis cs:0, 0) node[below left]{$0$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}%
    \hfill%
  \begin{minipage}[b]{.3\linewidth}
      \begin{lstlisting}
      def promotion(u)
          n=0
          while ...
              n=n+1
              u= ...
          return n
      \end{lstlisting}
    \end{minipage}%
\end{exercice}

\vfill\hfill
\textbf{\sffamily\huge Sujet A}

\end{document}
